500億整埋D垃圾 --【武漢肺炎】居安抗疫手環防家居隔離者「離家出走」

咁撚大舊都話可以去沖涼都冇事
我未見過 我真係未見過D咁柒既產品

截至 2 月 2 日中午 12 時，公立醫院向衞生署通報於過去 24 小時，共接收 47 名（21 男 26 女、年齡由 5 歲至 92 歲）符合嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病呈報準則的病人，而目前仍有 88 人留院接受隔離。行政長官林鄭月娥早前曾發表政府未來會以科技配合新措施實行「家居隔離」，到今日終正式發表關於居安抗疫手環的詳細資料。

政府資訊科技總監林偉喬透露，居安抗疫手環主要針對防止家居隔離者「離家出走」，由本地物流及供應鏈多元技術研發中心（LSCM）配合政府抗疫要求而研發，現階段已預備好 500 個手環今個星期落實使用，如有額外需要可於 2 星期內追加生產 1000 個手環。

「我由昨天起戴上手環，沖涼、食飯、工作都不成問題，完全不影響日常生活。」林偉喬又強調居安抗疫手環不具備 GPS 功能，不會收集個人資料，確保符合法規能保障市民私隱。

既然不設 GPS 又如何能追蹤強制檢疫人士呢？林偉喬指出，手環採用 BLE （藍牙低能耗）技術，與同時派發的手機設備連接起來，有效射程為 20 至 30 米，佩戴者一旦離開處所，手機無法偵測到手環即會自動發送通知知會警方；而居安抗疫手環亦不能隨便脫下、扯斷腕繩或拔掉對應手機的電源，否則亦會即時傳送訊號至警方及衞生署作跟進。

衞生署署長陳漢儀表示，今次實施家居隔離的對象為過去 14 日曾到訪湖北省的市民，呼籲市民入境時申報以便作出跟進。雖然當局一再強調家居隔離對象為並非確診、懷疑感染以及無病徵的市民，而出現病徵人士會另行安排送院接受隔離及診治，不過根據現行條例，受強制檢疫人士不得於指定期間內離開指定處所，違例將會受到檢控，最高刑罰為監禁 6 個月及罰款 5000 港元。

正如資訊科技總監所言，科技的確可以幫助推行抗疫措施，不過今次所採用的居安抗疫手環，大前題是基於曾到訪湖北省的市民如實申報並主動聯絡衞生署。又，萬一出現「離家出走」的情況，林偉喬相信雖然無法透過 GPS 進行追蹤，但離家出走必會攜同貼身物品包括個人手機，屆時警方便可以致電聯絡並通知對方返回處所。

屌你啦我而家做緊個FYP都無佢咁大舊

幾多錢?????

用apple watch咪算囉，再自己寫個app

啲19點會諗到
自主研發可以lam多啲

幾多錢先

有人見到有人帶住隻錶係街行，淨係識閃唔識響
好撚驚

我都冇信心

即係點？拎埋手機出街就可以無憂播毒？

手環採用 BLE （藍牙低能耗）技術，與同時派發的手機設備連接起來，有效射程為 20 至 30 米，佩戴者一旦離開處所，手機無法偵測到手環即會自動發送通知知會警方

同埋除左個手環點detect
成件事聽落都覺得bug

熄撚咗部電話咪得🤟🏽

香港資深公務員出品
質素係咁上下

手環會有幾個問題
1. 防水能力
如果坐開浴缸，唔知長浸係水入面有幾勁啦，至少要IP67
2. 防撞能力
如果唔小心一下轉身撞爆咗，唔知班死黑警上門會唔會打柒你啦
3. 舒適度
差，太大舊，正一狗屎垃圾
4. 抗干擾能力
呢樣唔講得笑，隔離鄰舍藍芽裝置多就好大機會有干擾，今日先試過microsoft隻老鼠jam撚咗logitech鍵盤，打字lag到核爆
5. 部電話使唔使用wifi先？要wifi就要多舊魚
用SIM卡就一個Faraday cage搞惦，班狗屎垃圾死黑警永遠唔知

結婚：狗屎垃圾一大舊

如果禁果個人，唔禁同住嘅屋企人，都冇乜意思

777係鋪路監控新屋嶺/831死者家人, 遭警魔輪姦的女仔全家

撥畀醫院好過啦

用電話咪算囉
會坐監邊個夠膽走
又係政治任務黎啦
成班人渣個屎忽腦永遠諗住點控制人
酷吏無善終
死左落地獄

又會咁啱有呢個工具
500個存貨，唔知一年係唔係拉咗500個手足呢

個電話有GPS?